---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۶۳
---
# غزل شمارهٔ ۳۶۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز سودای رخ و زلفش، غمی دارم شبانروزی </p></div>
<div class="m2"><p>مرا صبح وصال او، نمی‌گردد شبی روزی </p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نسیم صبح پیغامی به خورشیدی رسان از ما </p></div>
<div class="m2"><p>که با یاد جمال او، شب ما می‌کند روزی </p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بجز از سایه سروش، مبادم هیچ سرسبزی! </p></div>
<div class="m2"><p>بجز بر خاتم لعلش، مبادم هیچ فیروزی </p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز مجلس شمع را ساقی، ببر در گوشه‌ای بنشان </p></div>
<div class="m2"><p>که امشب ماه خواهد کرد، ما را مجلس افروزی </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بسوز و گریه چون شمع ار نخواهی گشت در هجران </p></div>
<div class="m2"><p>به یکدم می‌توان کشتن، مرا چندین چه می‌سوزی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>اگر زخمی زنی بر من، چنانم بر دل آید خوش </p></div>
<div class="m2"><p>که بر گل در سحرگاهان، نسیم باد نوروزی </p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>قبای عمر کوتاهست، بر بالای امیدم </p></div>
<div class="m2"><p>مگر باز آیی و وصلی، شبی بر دامنم دوزی </p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چه خواهی کرد ای سلمان، به هجران صرف شد عمرت </p></div>
<div class="m2"><p>مگر وصلش بدست آری، وزان عمری تو اندوزی </p></div></div>